\begin{abstract}
 Nous allons présenter dans ce rapport l'implémentation en C++ d'un lancer de rayons.
 
 Le programme reste assez simple puisqu'il ne s'applique qu'à des sphères et des surfaces, et n'utilise qu'une seule source
 lumineuse,
 mais l'approche orienté objet permet aux futurs utilisateurs d'adapter ce programme à beaucoup de situations plus complexes.
 
 Nous nous sommes donc concentrés sur des techniques permettant le rendu le plus réaliste possible,
 en particulier sur les méthodes d'ombrage, d'anti-aliasing et de calcul des couleurs.

\end{abstract}
 
		
\paragraph{Mots-clés~:}
  anti-aliasing, camera, couleur, lancer, Lambert, lumiere, objet ombre, rayon, SSAA, source.
